國泰航空擬向機師開刀 料年慳10億

去年虧蝕六億元而需大規模裁員的國泰航空決定向機師開刀，定出2019年須削減機師薪酬開支一成的目標，管理層已要求機師接受凍薪及削減退休金方案，估計每年可節省10億元。

據《南華早報》報道，國泰航空航務董事的唐安娜昨天發出內部通告指出，國泰員工總數26,670人，其中機師數目佔14.6%，但國泰每年197億元員工薪酬開支中，佔一半是用於機師。她在通告中警告，機師的成本過高。為了令公司轉虧為盈，有需要盡快及大幅減低成本。
通告指出，計劃透過凍薪，調整退休金及提高生產力等方式，在2019年削減機師薪酬開支一成，換言之需減少約10億元。目標是確保機師薪酬及國泰業務都處於可支持的水平。
唐安娜在通告中表示，希望改善與機師的合作關係，國泰其他部門都已實施凍薪及裁員，而機師可以就削減成本方案表達意見及與公司進行談判。
報道指國泰與機師工會正展開談判，國泰提出以改善更表、容許機師駕駛不同機款及更改人力資源程序等作為交換條件。

做機師真係人生嬴家,一成人工都成10億

4000機師
100億1年
除返開機師平均月薪成200k

佢將訓練嘅成本放埋落去，佢老母臭

仲有飛Ｇ任中出

On9 佢炒油炒到一鑊粥搞機頭佬？機佬罷工佢就大撚鑊 國泰機師人工已經唔算最高果批

罷咩工？ 直接跳槽

國泰搞141 空姐全線500蚊一Q
我擔保佢估價升得快過700直上400蚊

有撚咩 唔計鬼佬，captain 都係十萬左右至1xx k

你又岩，惡曬班機師真係大把人搶 以我所知EK好渴

機師罷工

其實國泰機師人工好似已經係咁多間航空公司最高果炸

少年你太年輕了!

在商言商, 公司永遠都只係諗賺錢

果邊蝕, 另一邊就要諗方法節源, 無人會同你諗人情

而且機師罷工機會係微乎其微

1. 無比人炒果班唔會冒險企出黎罷工 (被炒果班更加唔叫罷工)

2. 機師地位問題, 呢種行為唔會敢做

鬼佬果堆就高，近幾年果d 真係唔高

唔洗估又係方向日報啦

機師都炒，呢間野執柒左佢啦

等執笠

其實係以往定位好premium成本好高
但近年廉航當道,香港人寧願冒住上唔到機同delay既風險都簡最平黎搭
所以直接影響佢生意咪要開始cut成本

無人會去ek，如果佢逼簽，我哋香港仔情願去hka

識人去左EK EK主動挖角，人工高好多

ek啲人走得仲快

anna thompson 真係on99
咁既人都做到DFO，得啖笑

放假call返去飛都夠肥仔啦
炒晒班鬼 請班cadet簽10年約大把人

炒撚晒d機師就岩，日後全部空姐渣

依家邊個會放假返去？

因航(定係金鐘ge大吉main office)邊個智將咁有頭腦,走去郁你貴公司最有價值的機頭佬,
佢地個工會除左係真正的方丈外,仲要有d仲係啟德年代飛到而家,你咁樣搞即係叫佢地一係跳槽去中東三寶,一係返老家

好得意
炒it,削空姐
依加連生計工具-機師都搞

硬係唔搞最頂層果班
除時每月慳10億

連登仔 成日話:「空姐 只係空中侍應」

咁機師又算唔算係「空中 的士佬」??

空中巴士佬

旭教授個老婆未又上唔到機，好似online check in埋都踢落機。

可以轉行楂的士

啟德年代嗰班鬼佬梗係即刻返老家啦

啟德d經驗好撚值錢架

好簡單
出20k一個月 請cadet
簽三十年約

一樣大把人為做機師狗衝

delay cx 都唔好得去邊 其實如果飛得密，假設我一年去5次日本，飛東京，當cx平均3k張飛，廉航就500，我就慳左12.5k，其實單從錢黎睇除非每5次有1次cancel要撲飛，否則我都無輸過 至於服務同座位，cx又係一樣shit

所以cx而家都幾頭痛 做premium 又唔夠好仲要已經做臭左個名；做廉航又唔夠人平，遲早真係摺埋

摺埋班so就死得

咁又點? 無左有啟德經驗的training captain傳授武功咪又係無用
赤臘角的crosswind同啟德一樣係要注意

空姐係待應加緊急情況處理嘅知識，靠背就得；機師係呔盤極力子迫力油門波棍再加多一大堆靠死記會死人嘅野，你拎兩者黎比？

點解呢？

題外問岩岩train個時有無得選擇咩機型？巴士或者波音，如果係公司編既咁公司係根據啲咩黎編？純粹係邊種機缺人就編邊種？

好簡單
呢一刻開始既cadet 係咁咪得
資深既咪留囉
呢d野好易話為架姐
國泰太睇少香港想做機師既人既慾望
就算唔出糧都一樣有人做

摺得啦,成班管理層,投資果班全部廢,成間野定位唔清晰

好懷疑其他公司會唔會請呢人

真係好撚失望

班高層出咁既糧用屎眼諗野

連機師都郁
點 time to win

fatso巴你點呀

證明因航走頭無路

叫最高果班管理層停花紅停薪一年，除時多過你cut機師人工3年啦
班撚頭自己炒燶野就周圍諗縮數
仲要搞自己搵食果有價值果d員工
係咪痴撚左
培養機師要洗多錢，等陣班友嬲嬲地跳走曬，你真係聽執啦

出事班所謂高層永遠唔洗負責

你啱
40k 綁死班cadet 10年
都已經大把local 狗衝

真係好笑，你估依家做緊啲本地機師有幾多個係支持公司？

再者，cadet係獎學金，係無得綁㗎

獎唔獎學金係國泰話事
如果之後改話係借比你學，學完要係公司做十年得唔得？
考到入左做緊當然唔支持，可以隨第二間都得添
但班so呢？敢出聲咩？
仲有大把未考到既只係想國泰比個機會
出40k叫佢地做廿年一定簽
因為係香港做pilot又冇錢既只可以行呢條路

你會覺得絕，但事實係可行

老實講班b scale 鬼佬啲benefits 加埋double 左份糧咁濟，唔郁你郁邊個？更加莫講話a scale

上面話機師罷工無可能真係太年輕

但最唔妥真係啲management, 搞到一鑊粥咁都咁厚顏囉份大bonus

前幾個星期發夢係公司見到三樓有幾個隻鬼開會
講緊點樣cut crew cost而又唔影響operation
驚死人唔知開咩會, 仲要大大隻字印出黎

我諗前線員工依幾年都有排受

下一步係唔係賣機

我仲想去考cadet program 如果入到我可以U都quit埋

空姐cut極福利都係大把人狗衝
機師一樣

資本主義下勞方永遠係比資方壓迫

咁搞法ge話,未過三十歲ge襯後生就轉行重頭開始啦

所以香港人要入航空界,我就覺得最少都要父母有居英權先好入行,因為大不了可以用居英權個BC身份跳槽去BA/Ryanair/EasyJet

譚議員可專注立會事務了

冇IT炒了

依家一樣係咁，問題係10年又點？啲人坐夠10年咪走囉，唔夠經驗本身都走唔到

而且依家重點係有training ban, 即係啲機長唔升training capt, 佢唯一可以解決嘅方法就係新合約逼人做，否則人係會老，長遠只會越嚟越少trainer

依家我哋睇佢個勢應該都係會縮皮，成個運作減細，出面大把分析話依家因航個模式無得做

而家間野唔知想點
Top premium又唔係，廉價又玩唔起，on99咁

其實SQ都面對同一問題

通告指出，計劃透過凍薪，調整退休金及提高生產力等方式，在2019年削減機師薪酬開支一成，換言之需減少約10億元。

凍薪, 減退休金, 加工作

不過好多人都話打中東3寶工都幾仆街，3寶對客好，對員工係草，真係當佢o地外奴咁撚

中東三寶？

支那堆Airlines，甚至HNA/HKA呢堆，對外籍crew仲好客氣，只係唔知Music Chair幾時停

CZ已經話有負數跡象，MU班crew無紀律(剛剛o係溫州又掃尾，仲要land果陣掃)，CA就得個亂字，HNA/HKA真係怕比人關水喉

QR, EK, EY

話機師唔會罷工嗰個係咪舊年啱啱出世

薪酬開支唔一定剩係得人工
可能包埋training, bonus provision, medical /other benefits provision

幾時賣飛機

留名等睇暑假聖誕罷工俾班港豬屌

因航

而且機師先係最容易加最有牙力罷工嗰班

係，留名等睇機海

我屌你老母 我仲要考cadet 呀

邊個行業由高轉低 轉得唔夠澈底都係死路一條
不過國泰做得呢步 睇黎間公司個財政狀況真係好唔樂觀
可能係佢地班無能炒油炒到cashflow出問題 要一個月數襟一個月數

兩老有無居英權? 有就自己去NZ學CPL,之後再試下入Ryanair/EasyJet之類啦

cash flow未有問題，只係槍打出頭鳥

唔係黃馬褂就係大吉main office派落黎(好似係)

我得bno

國泰其實係香港縮影，當佢比支那人入咗管理層，同埋將市場重心放係支那之後，就一路走下坡。睇番九七前國泰幾輝煌

話時話，上個月o係日本住過一晚JAL City羽田，同ANA鬼佬機頭同電梯，個鬼佬機頭狂屌唔夠訓同訓得差

計正ANA鬼佬機頭得767 line，可能佢係cargo果邊

ME3 + 支那airlines競爭，真係鬥平鬥賤

半澤直樹.jpg
上司嘅錯就由下屬嚟頂

HKA係時候上位食哂CX條水

海航呢隻走數狗,不了

送你一套壽衣，不了

同埋我都唔知呢間野點玩，機、port又唔係多，但收A350都玩到兩隻product config，係唔係傻o架

一隻自己用,另一隻係老母用黎走資用

之前睇PAGE講解個機制,炒期油係唔會蝕勁多錢

我覺得好大程度係同香港主要客源俾廉航搶哂有關
係香港搞生意鬥平鬥賤先有得做,理得你係咪大陸資金有冇得起飛

Business客少左，Y又賤價鬥劈

不過今年會好d，cargo幫到手

仲未跟大把人跟住白粉報嗌因航一齊笑
打手齊齊做最開心

唔好太高期望
出口都尚可，望下近期啲美國入口機
隻隻都輕到乜咁

客源差左就梗, 不過佢公佈個業績炒油蝕幾十億
斷估個業績唔會係假掛

IT 部已經無人可炒???

客貨運個餅都比廉航食鳩哂
正所謂high tech 揩野
low tech 撈野
一係越做越cheap
一係越做越縮cut淨十零條line捱住做

個cfo真係始作俑者黎

幾多年嘅capt先
比機會你答多次

你係
地底 泥

唔收機點開port？

幾時玩歐洲線
而家主打美洲，好似唔錯

真係要諗諗定位
Leisure traveler，價格為先，CX已經唔使玩，再加埋而家LCC
Business traveler，質素為先，CX又開始唔夠人鬥，投入資源少，一直食老本個brand，但硬件又殘又舊

因航Y class 真係好唔知點
個價就premium
但d services 真係每況越下
餐又cut 毛毯 枕頭都可以上唔足

屌你真係廚叉都好過佢
人地一上機就放曬係個位度
因航就要問佢拎仲要手快有手慢無
講緊短途(台灣日本），長途小坐（通常坐sq)

收機無問題，但A350都玩N隻cabin config係唔係玩自己

成班高層炒極都未輪到佢地,垃圾太古

嗰d梗係唔會炒啦

我好撚懷疑因航班高層喺共匪間諜！
把因航搞壞，最後畀支匪航空食咗！

轉做budget airline

鬼佬機師剩係住屋既津貼係可以俾佢COVER 到租住君臨天下，
你諗下福利好得幾恐怖。

唔係喎
班友咁做野係好典型嘅香港老闆思維喎

仲有福利呢

但果班廢物信唔過呢

咁誇張

唉 97前一哥 今時今日

咁當年的BA叫咩?

20k 一世約做唔做

剛剛入職又去買樓嘅今次仆晒街

郁都唔係郁新仔啦

唔睇唔知原來需要咁多機師

當然要,一架機成幾百條人命喎

正呀, 你扣我人工
我就程程機都同你燒盡D油先LAND
睇下邊個輸得多

其實知唔知貨運佔收入幾多?
佢地咁多機直飛歐美日本, 貨運應該好強

因航貴吖嘛
好多時星期六日到又冇人攞貨
拎去d轉機既 比如星航又係星期一攞貨
總之而家一貴就冇優勢架喇
呢期又開始號稱蘋果出貨
都爆唔起既話真係搵定工都得

國泰航空（0293）公布截至去年底止全年業績，表現較市場預期遜色，受客運業務收入下跌近一成，加上全年錄得逾85億元燃油對沖虧損，去年全年蝕5.75億元，2015年同期則賺60億元。若計及去年上半年錄得約3.53億元盈利，則國泰單計下半年虧損便超過9億元。

集團建議不派發第二次中期息，為2009年以來首次，令全年派息大削九成至每股0.05元。

期內，國泰三大業務收入均見下滑，其中客運收入跌逾8%至669.26億元，貨運及其他服務收入則分別跌13.2%及6.7%，錄200.63億元及57.62億元

貨運收入唔夠客運多
而且炒油輸85億, 埋單都蝕唔夠10億
本身係有錢賺, 不過跌左就真既

無睇財經版？10萬租愉景灣呀

佢依家得一隻咋喎？有寫n隻？

上去飛飛下port sick

唔好傻啦 airspace同條route點行你估真係機師玩曬咩

比hx打殘
不過cx都惡得耐 local airline獨市左咁耐

飛快啲

其實問心 pilot份糧係真係overpaid
反對既 應該只係得想考cadet同現職既人黎講

學前面巴打講 簽約迫cadet收低人工做廿年 其後係諗得過, 一樣大把人apply, 至少都做到pilot 一樣有出路
唉 呢間公司有咩做唔出

咁鍾意平外判喇屌

其實cx一早要轉型，將因龍轉做廉航，自己d j class平返少少，服務同其他航空公司睇齊，一日唔轉型，只會越來越衰

利申： 大部份時間會搭因航

同意因龍應該LCC 化

但因航本身應該keep 返優質服務 而唔係走去cut cost
講真 好多人㨂因航都係貪佢感覺高級
但上到機發現仆街中伏

要平嘅一早走左去搭廚叉 快運
長途嘅就中東三寶果d 啦

好心炒左啲高層啦
燃油對沖輸85億

Business class有兩隻config, 頭3/4隻係而家見到既box type, 之後幾隻就diamond type

但問題係
香港人貪平既人遠比要優質服務既人多
你睇早幾年果間全白機身用20幾年機既廉航都大把人狗沖就知

其實將KA航班併入國泰, KA改做廉航好過啦
咁咪貴有貴搭, 平有平搭囉

呢個idea都ok喎

因航點平都平唔過你講果d 啦
再講，因龍廉航化之後就可以做呢班港豬客

因航專心提供高質素服務

自己做唔到就overpaid，呢份工個人工唔係同香港其他人比，係要同全世界比。香港無空軍，靠本地cadet點夠人？

cadet以前就係成個package低過啲外藉啦，只不過係有咗平等機會條例，之後請嘅先全部同工同酬

唔可能，港龍喺支拿個朵太響，改做廉航佢會無晒啲客

但要燒油緊係有計

留名睇因航仆街

問題係CX唔識做LCC，全部Cost高

一係咁, 開個新brand又得唔得
ANA + Peach
JAL + Jetstar Japan
HX + UO

又唔會仆街住既, 蝕幾十億油埋單都蝕唔夠十億
撇左條油數本身都有錢賺

條友就真係傻啦
PLAN不嬲都係PLAN
現場係我做決定. 我要加速你吹得我漲?
我要STANDBY你吹得我漲?

可以，但問題係香港無slot, 廉航個市場本地已經俾uo搶晒，再加外地嚟嘅，香港做唔到

Demand Supply 問題，正如會計big 4出賤價請Entry post都會大把人狗沖，因航cadet 同空姐個價肯定仲有大把市場空間可以壓

航運業本身已經要係全球化競爭，一係好似蘋果賣iphone 咁剩係aim最top班客賣高成本service ，target高利潤航線 ，cut晒d 沒錢賺航班，縮減營運規模+大裁員

如果做唔到最top就一定係同其他公司鬥票價，咁一定要先將營運成本壓到盡先有空間壓低票價，起碼機師同空姐人力成本長遠一定要壓到去海南航甚至其他大陸航空公司果種水平先有得同人鬥

附近地區既華航用緊20萬台幣請機師5萬台幣請空姐 每飛一班機既成本都平你成截，鬥票價蝕撚死你

不過要首先砌低因航個工會，唔係既話係對手公司可以追貼市場cut cost既同時，因航仲係度浪費時間同工會玩談判罷工慢慢磨

我估因航再唔大手搞cut cost (之前炒back office 600人只係搞笑影響唔到大局，始終前線機師空姐地勤成2萬人既人力成本先係決定性因素)，10億20億咁蝕多幾年好快就要賣盤

遲d 三跑開應該會多左slot
到時再考慮開囉

但涯唔捱得住都成問題

都話咗係因為有平機會 cadet人工先會一樣，而且你當因航白痴？佢洗咁多錢訓練完一個人，你出咁低人工，啲人咪走囉，做得機師個個都唔會局限自己喺香港嘅人，出面大把世界，我之前都有中東三寶之一嘅叫我過去，我嫌無冬天唔去之嘛。如果無hka而因航又垃圾到得人哋一半人工，你估我會嫌無冬天定去unun腳？

你攞台灣講證明你唔識嘢，你知唔知台灣個個都想出走咁劑，問題係佢哋個牌無人承認，唔係icao唔係faa又唔係easa，要出嚟就要自費考過成套atpl

仲攞海南大陸嚟比，海南大陸出緊30幾萬美金一年俾外藉capt呀。南方澳洲base嘅機長都20k美金一個月，人哋呢個數仲要係稅後呀

物價唔同好難比較喎，台灣大學生20-30k
空姐已經算well paid

因航又無可能全部請晒台妹/ 大陸妹做空姐

工會間間都有架啦，華航早排先大罷工來

正因為香港營運成本高，所以我先覺得應該行top 路線
專注做business class/ premium econ
同其他公司鬥平輸硬

麥格理發表報告，指國泰航空 () 新任行政總裁何杲在爭取扭虧為盈上面對艱巨挑戰。該行指，旅客消費模式結構性改變，令行業利潤率受壓，而國泰仍未擺脫燃油對沖失利的陰霾。該行料國泰2017財年將虧損擴至23億元，顯著高於市場預估的9.16億元。該行重申對國泰「跑輸大市」投資評級，目標價由7.7元降至7.4元，相當於2018財年預測市帳率0.5倍。

國泰早前公布裁減總部約600名員工，投資者或憧憬公司復甦。惟麥格理指，對市場上有意見認為國泰短期盈利將有實質改善的看法持審慎態度，因為裁員僅涉及整體員工2%及要支付12個月補償。麥格理認為，國泰員工效率與新航及阿聯酋航空相若，惟平均薪金最高，公司仍面對改革壓力。

此外，該行指，國泰今年燃油對沖比率由去年的62%降至約54%，惟鎖定對沖價格，以布蘭特期油計，由去年每桶85美元升至90美元。該行料國泰今年有效燃油費用較新加坡航空高出24%，料帶來60億港元的燃油對沖損失。

由於撇除燃油外成本上升預期，該行大幅削減國泰2017財年每股盈測77%，惟2018財年方面，麥格理上修每股盈測逾一倍，由於燃油成本下降，料國泰2018財年每股盈利0.04元。(da/w)~

阿思達克財經新聞
網址:

人地睇晒你盤數分析都話你因航人工成本沒競爭力，唔明你仲死撐做乜

其實都話全球化競爭，工廠都要搬完大陸再搬越南，航空公司都可能要考慮轉移大本營+換血，玩得鬥價既，cut cost一定要去到盡先生存到

賠間regal俾客，regal俾airline嘅房又平啲，點會變太陽花

員工係指機師？

你知唔知點解要炒600人？我舊老細依家係貨場ceo，佢話係office 人工成本超高

依家一個20幾歲扑扑脆秘書20幾k，因航40幾50歲，40幾50k

因航簽派部資深嘅員工，佢哋人工仲高過個副經理，因為個副經理無佢哋咁多年

人地都話back office 對比前線員工個數量影響唔到大局咯

-------
裁員約600人 料每年僅節省3.49億元

翻開國泰2016年年報，營業開支中比重最大的類別是燃油開支（包括對沖虧損），佔30%；然後才是員工開支（佔21%）和著陸、停泊及航線開支（佔16%）。

就員工開支計，去年的金額為197.7億元，如果減去董事及行政要員的9,913萬元薪酬開支後，再除以年報中刊載國泰和其附屬公司僱用逾3.38萬名員工粗略計算，一般員工平均開支約為58萬元。換言之，是次國泰裁走約600名總部員工，估計一年可節省3.49億元，僅佔營業開支的0.37%。

------

197億員工薪酬開支駛左一半去機師到 (100億)，俾你炒晒back office所有秘書都未夠養機師個數既零頭

成條戇鳩仔咁衝出黎柒

如果機師人工係可以減你估佢無一早減？？

我覺得飛機全自動駕駛，由起飛到降落，比人手操作更安全。

世事沒野沒可能既
不過我可以肯定依家班高層每次開董事會俾股東屌爆，佢地唔諗計郁前線搞掂條數，就班高層俾股東先炒魷lor

飛機系統壞嘅頻率比你想像中嘅機會高好多

要一個機司做backup就夠。

上司既錯係下屬既責任下話
花紅照出

呢個唔否定，相信都係將來大趨勢

知唔知好多空難事故都係因為機師失誤

雖然遇到空難既機率係好低，但遇上時好靠機師個反應同技術，一個真係唔係幾安全